\RequirePackage{luatex85}
\documentclass[french,%
               paper=portrait,%
                              paper=A4,%
               twoside=false,%
               fontsize=16pt,%
               BCOR=0mm,%
               % DIV=12,%
                              pagesize,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
\areaset[0mm]{148.5mm}{240.3mm}
% \setlength\footskip{38pt}
\usepackage{babel}
% \frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\usepackage{adfbullets}
\frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=true}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% \onehalfspacing

\usepackage[pdftex,color]{changebar}
\cbcolor{black}
\setlength\changebarsep{16pt}
\setlength\changebarwidth{16pt}

\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Les composteuses},
            pdftitle={Le compost généralisé},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom
% \usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
    \StrSubstitute{#1}{ }{·}[\x]%
    \StrSubstitute{\x}{,}{}[\x]%
    \x%
  }%
  {#1}%
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Le compost généralisé}
\subtitle{Compost's revolution}
\author{\mbox{Les composteuses}}
\date{décembre 2020}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\ohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape nous sommes partout}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\cfoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoolbox}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\normalfont\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[2em]{2em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes don't split on two pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \vspace*{4\baselineskip}
        \begin{nscenter}
        \itshape
          \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

          \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

          \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}


          \asterisme
          \itshape

          \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

          \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{4\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}

            \asterisme
            \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{7\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}

          \end{nscenter}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{14\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
    \par%
    \noindent%
    \begin{minipage}[t][16\baselineskip][c]{1\textwidth}%
      \begin{nsright}%
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}%
      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont 41}%

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.22\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont Le compost
généralisé\par}%

      \end{hyphenrules}%
      \end{nsright}%

      % \vspace*{1\baselineskip}%
      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      \begin{nsleft}
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
      {\rmfamily\itshape\fontsize{24pt}{28.8pt}\selectfont Compost's
revolution\par}
      \end{hyphenrules}%
      \end{nsleft}

      % \vspace*{1\baselineskip}

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \begin{nsright}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont \runauthor\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Texte rédigé pour le
recueil\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont décembre 2020\par}
      \end{nsright}

      % \vspace*{1\baselineskip}

  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \vspace*{1\baselineskip}

      % Pour un retour à la grille
      \vspace{1sp plus 1sp minus 1sp}
      \par\xdef\tpd{\the\prevdepth}
  \end{minipage}%
  \par\nopagebreak%
  % Pour un retour à la grille
  \prevdepth\tpd

  
% Le corps du texte

Le monde est un vaste compost.

L'essentiel de notre passé est sous nos pieds, bien composté, à part les
dinosaures qui ont eu la mauvaise idée de se transformer en pétrole,
mais bon, c'est pas de leur faute. Notre présent est prêt à se faire
composter la gueule. Et nous aussi, nous sommes du compost, puisque tout
organisme devient vivant en émergeant du compost. Notre futur, déjà on
verra bien s'il se pointe ou pas. Pour l'instant, c'est un futur
quantique, il est à la fois là, à la fois pas là, ça dépend un peu de ce
qu'on foutra de nos vies. Mais ce qui est sûr, c'est que nous
deviendrons touxtes l'engrais de nouveaux mondes et de futurs organismes
vivants.

Bref, on marche sur du compost, on est du compost, on mange du compost,
on chie du compost. C'est à peu près ce que nous dit le bout de compost
qu'est Donna Haraway, même si elle le dit avec un peu plus d'élégance et
de complexité.

Il y a un temps pour la réflexion et un temps pour le zbeul°.

Aujourd'hui, c'est le \emph{mood} zbeul partout.

Alors zbeul partout, compost partout\footnote{Dans \emph{Piraterie
  ordinaire}~{[}n\textsuperscript{o}~38{]}, on découvrira quelques
  autres usages créatifs du compost.}.

Les Gilets jaunes ont déjà exploré le \emph{mood} zbeul-compost : du
purin devant la préfecture de Manosque, du purin et de la poubelle
devant les impôts de Challans et de Limoges, du fumier devant le Centre
des Finances Publiques de Lesparre, du fumier sur un rond-point de
Mirecourt, du fumier à Douai, du fumier en Haute-Vienne, des fruits
pourris à Thuir. Iels ont commencé une vaste entreprise de compostage du
capitalisme.

Quand nous aurons tout composté, nos territoires seront des champs
fertiles, nous entrerons dans l'ère du compost, de l'humus, de la
fertilité et nous accueillerons les futurs enfants du compost : une
nouvelle humanité plus \emph{bio}. Ça devrait parler aux bobos
citadinexs. On peut leur créer des slogans : \emph{be more bio, be more
compost}. On peut leur créer des médailles, des labels. Tant qu'iels se
décident à sortir un peu dans les rues, ça nous va.

\hypertarget{une-solution-ruxe9volution}{%
\section{Une solution, révolution}\label{une-solution-ruxe9volution}}

Alors voici un mode d'emploi pour entamer ou continuer l'entreprise de
compostage massif qui marquera un pas supplémentaire sur le chemin d'une
révolution écolo et féministe\footnote{\emph{Cette colère immense,
  collective, transgénérationnelle,
  internationale}~{[}n\textsuperscript{o}~30{]} annonce cette
  révolution.}.

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

\textbf{\emph{TRIGGER WARNING}}

\emph{Aux flics, aux responsables politiques, aux multinationales et aux
banques de notre chère Suisse : ne vous méprenez pas, c'est pas des
conneries, on est en train d'accumuler quantité de caca fertilisant et
de compost, et tout ça nous servira à vous recouvrir. Littéralement.
C'est une action massive que nous préparons avec soin et qui aura lieu
l'année qui vient, ou la suivante, selon le temps de fermentation.
N'oubliez pas que vous êtes des organismes vivants, et que ça vous rend
hautement compostables.}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

Alors fermièrexs, paysannexs, bobos des villes, bobos des campagnes,
familles nombreuses, colocs étudiantes, squats, maisons de quartier,
soyez touxtes prêxtes à produire du compost en masse lorsqu'on vous
donnera le signal. Aux quartiers, hameaux, villages, créez des composts
collectifs. Ils vous permettront de créer du lien social, d'utiliser du
fertilisant pour vos plantations communautaires, mais aussi d'amasser,
d'amasser et d'amasser, pour la journée internationale du compost qui
s'annonce belle et féconde.

Jour après jour, en cuisinant, remplissons ces grands bacs où finissent
les morceaux de légumes et les épluchures de fruits. Regardons ces gros
tas de végétaux pourrir et continuer à vivre, fermenter et former des
terreaux fertiles. Accumulons patiemment quantité de compost, humons-le
et scrutons-le avec joie. Des graines soigneusement choisies y
pousseront : les graines de la rage et de la colère.

\hypertarget{pour-un-compost-vuxe9nuxe8re-uxe9cux153urant-et-ruxe9pugnant-uxe0-lancer-sur-les-gardiens-de-lordre-capitaliste-les-plus-tenaces-plusieurs-recettes}{%
\section{Pour un compost vénère°, écœurant et répugnant à lancer sur les
gardiens de l'ordre capitaliste les plus tenaces, plusieurs
recettes}\label{pour-un-compost-vuxe9nuxe8re-uxe9cux153urant-et-ruxe9pugnant-uxe0-lancer-sur-les-gardiens-de-lordre-capitaliste-les-plus-tenaces-plusieurs-recettes}}

\hypertarget{le-compost-duxe9gueu-qui-fermente-trop}{%
\subsection{Le compost dégueu qui fermente
trop}\label{le-compost-duxe9gueu-qui-fermente-trop}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Choisissez un emplacement lumineux, en contact direct avec les rayons
  du soleil.
\item
  Pour faire du compost en masse, privilégiez les grands espaces (en
  plein air ou dans un lieu clos suffisamment vaste, comme un
  Parlement).
\item
  Étanchéisez le lieu de stockage en plaçant dessous des bâches en
  plastique. Cela vous permettra de récolter un maximum de sucs.
\item
  Si vous souhaitez que votre compost dégage une odeur de soufre,
  arrosez-le tous les jours.
\item
  Si vous préférez les odeurs d'ammoniac, privilégiez les matières
  vertes.
\item
  Afin d'éviter que votre compost ne perde en puissance, évitez d'y
  jeter des coquilles d'œufs (évitez tout simplement de manger des œufs,
  vous épargnerez quelques poules qui n'ont rien demandé\footnote{Pour
    un renversement de perspective, voir \emph{Solidarité
    antispéciste}~{[}n\textsuperscript{o}~35{]}.}), ainsi que les
  matières brunes comme les feuilles mortes ou le café. Ces matières
  atténuent les odeurs fétides.
\end{itemize}

\hypertarget{le-purin-dorties}{%
\subsection{Le purin d'orties}\label{le-purin-dorties}}

Le purin d'orties, sacré activateur de compost, est particulièrement
infect. Et, bonne nouvelle, les orties, c'est facile à trouver. Partout,
cette plante désobéissante et insupportable pour les fanatiques proprets
d'urbanisme néolibéral, pousse sauvagement, sans rien demander, se
défendant grâce à ses propriétés urticantes.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Mettez les orties dans un bac qui ne soit pas en métal.
\item
  Ajoutez-y de l'eau : 10~litres d'eau pour 1~kg d'orties.
\item
  Laissez macérer 1 à 2 semaines en remuant le mélange tous les 2, 3
  jours.
\end{itemize}

\hypertarget{le-jus-de-poubelle-de-la-coluxe8re}{%
\subsection{Le jus de poubelle de la
colère}\label{le-jus-de-poubelle-de-la-coluxe8re}}

Y'a des endroits où les poubelles pullulent encore plus que les orties.
Et ça tombe bien, elles sont aussi faciles à trouver que leurs cousines
urticantes. Les ingrédients de base pour un bon jus de poubelle, c'est
ce poivron âcre d'Espagne, celui que les grandes surfaces emballent par
trois et finissent la plupart du temps par jeter puisqu'un des légumes a
pourri dans le plastique, c'est le pauvre citron qui n'a pas supporté
d'être baladé pendant des semaines et a été tej' avec les huit autres
membres du filet, les quatre raisins tout mous de la grappe qu'on a
balancée aux ordures parce qu'elle n'était plus conforme aux canons de
beauté supermercantiles, les peaux de bananes trop brunes et tous les
autres fruits et légumes qu'on offre aux poubelles.

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Ouvrez les poubelles des supermarchés et réjouissez-vous de leur
  puanteur nauséabonde. Le compost va d'autant plus parfumer sa cible.
\item
  Récupérez les fruits et les légumes encore bons, s'il y a une chose
  que les poubelles de supermarché peuvent faire, c'est nourrir celleux
  qui en ont besoin\footnote{\emph{Le Grand
    Midi}~{[}n\textsuperscript{o}~47{]} partage des conseils pratiques
    sur l'organisation d'une cantine autogérée.}.
\item
  Gardez tous les éléments à composter, entiers ou en morceaux.
  \emph{Zéro déchet} !
\item
  Suivez \emph{la recette du compost dégueu qui fermente trop} ---
  arrosez suffisamment, car un compost peu arrosé garantit un humus
  boisé, et c'est clairement pas ce qu'on cherche.
\item
  Récoltez le suc de la colère ainsi obtenu et déversez-le dans le lieu
  stratégique qui aura été défini collectivement. Ou mieux, selon vos
  envies, vaporisez-le sur les individus qui auront été choisis, ou
  devrait-on dire "élus", à cet effet.
\end{itemize}

\vspace{1\baselineskip}

Le compost n'a pas de but en soi ; nous décidons collectivement de ce
que nous en faisons. C'est un outil formidable qui a la capacité de
faire grandir nos projets. Et puis, d'un autre côté, sa raison d'être
c'est aussi celle des casseureuxses\footnote{Lire leur perspective dans
  \emph{Survivre dans un black bloc}~{[}n\textsuperscript{o}~15{]}.} :
réduire en morceaux ce dont on veut se débarrasser. Le compost est une
force qui destitue l'ordre en place pour instaurer une nouvelle forme de
vie.

Aux agriculteurixes qui en ont ras le cul d'une politique qui favorise
l'agriculture intensive, la monoculture, et autres naturocides, venez
avec vos tractopelles, vos camions, vos charrues pour les moyenâgeuxses
du futur, rassemblez-vous pour une parade bien crado.

Aux squats, aux constructeurixes qui ont la flamme de la créativité,
forgeons des LCD, des lanceurs de compost Défensifs, des catapultes pour
propulser nos balles à compost bien dégueux.

C'est l'occasion de renouveler nos imaginaires insurrectionnels.

Brûlez, certes, mais aussi compostez.

% \printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

  \vspace*{\fill}
\begin{samepage}
  \scriptsize
  \enlargethispage{1\baselineskip}%
  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
  \begin{nscenter}
  \itshape
    \noindent La continuité de cette antilecture se fabrique librement sur le réseau.%

    \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}%

    \asterisme%
    \itshape%

    \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.%

    \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}%

  \end{nscenter}
\end{samepage}


\end{document}
